香港人共同的夢 - 中信大廈

早兩日我全日都留喺屋企睇書
但夜晚發咗一個咁嘅夢

夢入面我喺龍匯道同龍合街交界
亦即係中信大廈同建築地盤之間果條馬路
離立法會最遠嘅位置
果度全個上晝一直係救護員出入嘅地方
亦都係民陣合法申請咗嘅和平示威地點
三點前一直都冇任何衝突發生
從來冇諗過最後會係被前後包炒
武力清場
一直相安無事立法會方向有煙同有槍聲
一班人湧哂入黎
而我身處嘅另一面
一班防暴警察full gear唔比人走
後面已經七國咁亂
好多人傷好多人中催淚彈
成班人湧緊入中信大廈
呢個時候
我前面嘅防暴警察放催淚彈同推進
冇幾耐防線已經全線崩潰
過千個人同時湧入中信大廈
呢個時候催淚彈係冇停過
係我嘅頭頂飛過同出煙
當中唔少係向住旋轉門射
而中信大廈正門得一道旋轉門
同左邊一對玻璃門開咗一隻
印象中另一邊被鐵馬封住
旋轉門一直塞死
所有人推向一隻一米闊都冇嘅玻璃門
入唔到去嘅人就絕望咁拍玻璃
呢個時候有一位英雄拎開個鐵馬開埋另一道門
我可以做嘅就係頂住後面
同嗌唔好推開緊門
好彩嘅係道門成功開到
如果唔係我唔知會有咩後果
入到去場面一片混亂
有人喊有人坐係地下
好多人要洗眼洗面
然後我就嚇醒咗了

好彩只係發夢
但都嚇死我
有冇人有相似嘅夢
可以分享同補充

而家諗返個夢都一身汗

再遲少少，唔係人踩人就係比煙焗死，再唔係就比狗咬

要分享比更多人知呢個夢

還原真相中，三語同步放送
香港版

English Version

日本語版